傳李嘉誠淡出AlipayHK 有意收購英國最大長租公寓項目

香港《蘋果日報》報道，一度在香港作為AlipayHK「引路人」角色的長和，本身與阿里旗下螞蟻集團各佔50%股權，平分秋色，但現在兩間公司的合資企業換血，長期追隨李嘉誠的霍建寧等人辭任董事，僅餘下一位長和代表，同時長和持股下降至四成左右，失去最終決策權。

而同時，有消息指李嘉誠正在支持收購英國最大的長租公寓項目———倫敦溫布利公園（Wembley Park）地塊，該項目價值估計高達30億英鎊。

就AlipayHK的變動，《蘋果》報道引述AlipayHK回應指舉動屬「提升營運效率」。分析指，螞蟻取回AlipayHK是取回主導權，不排除未來增加合作夥伴。

長和與螞蟻於2017年合資成立Alipay Payment Services(HK)（下稱AlipayHK），在香港共同營運電子錢包支付寶香港，拓展香港電子支付市場。翻查資料，AlipayHK由CKHH Alipay Internet Services(HK)（下稱CKHH Alipay）全資擁有，其中長和及螞蟻分別透過旗下公司Rossinant以及Antfin(HK)Holding（下稱Antfin），多次共同「對等注資」CKHH Alipay，各持有9,634.2萬股份，涉及金額達1.93億美元（約15.1億港元），兩大集團各持50%股權。

直至今年9月，CKHH Alipay再度增發股份，惟有別以前，此次只向螞蟻旗下的Antfin配發，涉及4,970.9萬股（涉6,200萬美元），完成後螞蟻持股躍升至60.3%，長和則攤薄至僅39.7%。

AlipayHK原本董事局長和及螞蟻雙方各有2名董事代表，過去數年仍然維持勢均力敵比例，惟配發股份同日，董事局出現人事變動，長和老臣子及螞蟻高層全數離任董事一職，包括長和聯席董事總經理霍建寧、副董事總經理陸法蘭，以及螞蟻集團高級副總裁Douglas Feagin、首席財務官韓歆毅。

大換血後，董事局重新任命3名新成員，包括螞蟻金服國際投資主管萬啓年、螞蟻集團國際事業群總裁趙穎，以及現時是AlipayHK CEO、曾出任和記電訊營運總裁陳婉真作為代表，螞蟻一共佔2席，長和僅得1席，變相螞蟻獲得終極決策權。

AlipayHK發言人代表螞蟻及長和回應指稱，是次變動是雙方進一步提升AlipayHK營運效率而共同作出的決定，是次股份增持也是螞蟻一直看好香港發展前景而作出的具體行動，希望能更好地支持其業務發展和服務香港市民。

另外，英國媒體近日報道指李嘉誠支持的Long Harbour正在競購英國最大的長租公寓項目倫敦溫布利公園地塊。

長實方面周一（23日）對報道低調回應。長實相關人士指，Long Harbour曾於數十年前與長實集團共同發展一個地產項目，長實集團僅持有其少數股權，並沒有參與其董事會或日常管理的套論及決策。

搞地產最穩陣

香港人逃唔出誠仔魔掌

英國地產

not香港地產

alipay hk 用戶信息直接送中

移民英國都脫離唔到誠仔既魔爪

嚟緊alipayhk應該死得比大陸劏

幫誠仔打工，都好過做支共狗菜

跟誠哥行實無死

想同誠仔講一句

何堪再摘

Sir Li Ka Shing, KBE

來緊應該冇乜優惠

又要比人笑走資了

今次工賊會又諗住點講

沽香港, 買英國

李嘉誠好重視法律是否保護資產

佢都睇到香港法治玩完

你地真係唔跟誠哥走？

好先進

去到英國都要幫誠哥打工

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

11月23號